
<!-- TOC -->

- [说明](#说明)
  - [包含内容](#包含内容)
- [标签](#标签)
  - [硬件架构](#硬件架构)
    - [x86_64](#x86_64)
  - [基础操作系统版本](#基础操作系统版本)
    - [u18.04](#u1804)
  - [Ruby版本](#ruby版本)
    - [r2.3.8](#r238)
    - [r2.5.0](#r250)
    - [构建日期](#构建日期)
- [构建步骤](#构建步骤)
  - [创建镜像](#创建镜像)
  - [提交镜像](#提交镜像)
- [请多指教](#请多指教)
  - [存在问题](#存在问题)
  - [联系方式](#联系方式)

<!-- /TOC -->

# 说明

## 包含内容

> 所有镜像基于同一Dockerfile,如无特殊说明,某一版本新增/修改项将应用于后续所有版本.

最新版本下将包含以下内容:

&emsp;|&emsp;
-|-
基础镜像|ff4c00/linux
默认时区|上海
包含软件<sup>*</sup>|vim<br>sudo<br>git<br>openssh-server<br>ruby<br>imagemagick<br>ghostscript<br>cron<br>libmagickwand-dev(RMagick依赖)<br>instantclient_12_1(Oracle依赖)

*: 在基础镜像上增加

# 标签

每一具体标签主要由四部分构成

适用硬件架构-基础操作系统版本-Ruby版本-构建日期

## 硬件架构

### x86_64

> 适用x86_64硬件架构

## 基础操作系统版本

### u18.04

> 镜像系统版本为Ubuntu 18.04

## Ruby版本

### r2.3.8

> Ruby 2.3.8 版本

### r2.5.0

> Ruby 2.5.0 版本

### 构建日期

同一构建日期的描述内容适用于所有同一日期构建镜像.

构建日期|基于镜像|描述|
-|-|-
20190703|ff4c00/linux:x86_64-u18.04-ali-20190703|首次初始化
20190712|ff4c00/linux:x86_64-u18.04-ali-20190712|压缩镜像层,以精简镜像大小(1.87GB -> 1.18GB)<br>新增imagemagick及ghostscript软件
20190913|ff4c00/linux:x86_64-u18.04-ali-20190913|新增执行定时任务软件cron
20200325|ff4c00/linux:x86_64-u18.04-ali-20190913|ruby 2.5.0版本初始化
20200616|ff4c00/linux:x86_64-u18.04-ali-20200616|新增两项项目依赖内容:<br>libmagickwand-dev(RMagick依赖)<br>instantclient_12_1(Oracle依赖)


# 构建步骤

## 创建镜像

```bash
bash app/docker/ruby/build_ruby_image.sh -v ruby版本
```

## 提交镜像

```bash
docker push $depository_name:$image_tag
```

# 请多指教

## 存在问题

> 用于描述当前镜像存在的已知问题.<br>所有镜像基于同一Dockerfile,解决时间节点之后(含该节点)的所有版本理论上该问题都将得以解决.

问题|描述|状态|备注
-|-|-|-|
镜像过大|近期生成的镜像大小几乎是之前的一倍|已解决(20190712)|通过在构建时指定--squash指令得以解决.<br>该指令用于压缩镜像层,目前(2019-07-12)尚不稳定,需开启实验模式.

## 联系方式

个人邮箱: ff4c00@gmail.com